<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Databases on arkadiusz wasniewski blog</title><link>https://awasn.github.io/categories/databases/</link><description>Recent content in Databases on arkadiusz wasniewski blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 27 May 2009 11:43:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://awasn.github.io/categories/databases/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zacznij od nowej strony, ale nie drukuj pustej</title><link>https://awasn.github.io/zacznij-od-nowej-strony-ale-nie-drukuj-pustej/</link><pubDate>Wed, 27 May 2009 11:43:00 +0200</pubDate><guid>https://awasn.github.io/zacznij-od-nowej-strony-ale-nie-drukuj-pustej/</guid><description>Jakiś czas temu podałem sposób na rozwiązanie problemu drukowania w ramach kontrolki List podraportów zaczynając każdorazowo od nowej strony. Efektem było niestety drukowanie na koniec pustej strony. Wydawałoby się, iż wystarczy jedynie kontrolkę Rectangle na koniec wyłączyć i marnotrawstwo papieru oraz nadszarpywanie naszej reputacji zostanie zlikwidowane. W tym celu właściwości Hidden przypisałem wyrażenie:
=IIF(RowNumber(“DataSet”) &amp;lt; CountRows(“DataSet”), False, True) Analiza jest trywialna: dopóki bieżący numer wiersza jest mniejszy od liczby wszystkich wierszy w danym zbiorze danych kontrolka Rectangle jest wyświetlana.</description></item><item><title>Zacznij od nowej strony</title><link>https://awasn.github.io/zacznij-od-nowej-strony/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2009 15:26:00 +0100</pubDate><guid>https://awasn.github.io/zacznij-od-nowej-strony/</guid><description>Wyświetlanie w Reporting Services podraportu w ramach raportu nie jest trudne. Schody zaczynają się jednak wtedy, kiedy zapragniemy dany podraport wyświetlić wiele razy zaczynając za każdym razem od nowej strony. To już nie jest takie łatwe. Istnieje wiele zasad co i w jakiej kolejności jest wykonywane w czasie przygotowania strony do wyświetlenia. Istnieje również wiele pomysłów jak zlikwidować problemy z niemożnością rozpoczynania podraportów na nowej stronie. Najzabawniejsze rozwiązanie jakie widziałem to takie, w którym autor przekonywał, iż podraport należy po prostu przekopiować do raportu…</description></item><item><title>Konfiguracja Reporting Services przy pomocy PowerShell</title><link>https://awasn.github.io/konfiguracja-reporting-services-przy-pomocy-powershell/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2009 14:42:00 +0100</pubDate><guid>https://awasn.github.io/konfiguracja-reporting-services-przy-pomocy-powershell/</guid><description>Od pewnego czasu mam przyjemność budować od podstaw system raportowy w jednej z firm finansowych. Dzięki temu możliwe jest przejście przeze mnie całej ścieżki związanej z instalacją, konfiguracją serwera i uprawnień, tworzeniem raportów oraz ich zarządzaniem.
Pierwsze czynności są zawsze takie same. Trzeba pogrupować raporty według określonych przez właściciela biznesowego kategorii oraz nadać uprawnienia dostępu do poszczególnych raportów. Najłatwiej powiązać kategorie z działami występującymi w danej firmie oraz nałożyć uprawnienia dostępu na poziomie folderów.</description></item><item><title>Reporting Services - projekt(y) po polsku?</title><link>https://awasn.github.io/reporting-services-projekty-po-polsku/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2008 15:53:00 +0100</pubDate><guid>https://awasn.github.io/reporting-services-projekty-po-polsku/</guid><description>Kiedy ponad rok temu zaczynałem budowanie raportów w MS SQL Server 2005 Reporting Services podszedłem do tematu jak rasowy programista. Całe nazewnictwo miało być po angielsku.
Etap pierwszy Założyłem nowy projekt, dodałem do repozytorium (usługi raportowe były nowe, nowiuśkie, bez jakiegokolwiek raportu) i&amp;hellip; hm&amp;hellip;. Pierwsza niespodzianka to siermiężne warunki przygotowywania zapytań w Visual Studio. Nie będę się rozpisywał. Budowanie zapytań SQL w tym środowisku ma swoje ograniczenia (ma się ochotę przejść na ciemną stronę mocy).</description></item><item><title>Rozwiązanie mobilne</title><link>https://awasn.github.io/rozwiazanie-mobilne/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2008 12:45:00 +0100</pubDate><guid>https://awasn.github.io/rozwiazanie-mobilne/</guid><description>Kilka miesięcy temu stałem się szczęśliwym posiadaczem projektu na przygotowanie kompletnego rozwiązania z zakresu szeroko pojętej sprzedaży dla &amp;ldquo;profesjonalnych&amp;rdquo; urządzeń mobilnych, czyli komputerów odpornych na niskie temperatury i kroploszczelne. Systemy operacyjne, które znalazły się w zasięgu projektu to:
Microsoft Windows for Pocket PC 2003, Windows Mobile 2003; Windows Mobile 5.0 for Pocket PC, Windows Mobile 5.0 for Pocket PC Phone Edition; Windows Mobile 6 Classic, Windows Mobile 6 Professional. Pod uwagę należało też brać możliwość pojawienia się w przyszłości konieczności działania programu w ramach Windows CE .</description></item><item><title>Określanie dnia tygodnia z pogardą dla DATEFIRST</title><link>https://awasn.github.io/okreslanie-dnia-tygodnia-z-pogarda-dla-datefirst/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2008 11:47:00 +0100</pubDate><guid>https://awasn.github.io/okreslanie-dnia-tygodnia-z-pogarda-dla-datefirst/</guid><description>Do szału doprowadza mnie określanie dnia tygodnia w MS SQL. Zmiany ustawienia domyślnego pierwszego dnia tygodnia z niedzieli na poniedziałek nie są ustawiane globalnie dla bazy (chyba, że o czymś nie wiem) i nie mogą być wywoływane np. w funkcjach użytkownikach. Jedne zapytania wywoływane są w Reporting Services, inne w Integration Services, inne jeszcze gdzie indziej. Szału można dostać. Stąd pomysł na poniższy kod, który zwraca dnie tygodnia numerując je od cyfry jeden:</description></item><item><title>FormsAuthentication w Reporing Services</title><link>https://awasn.github.io/formsauthentication-w-reporing-services/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2007 14:41:00 +0200</pubDate><guid>https://awasn.github.io/formsauthentication-w-reporing-services/</guid><description>Domyślnie usługi raportujące Microsoft SQL Server 2005 obsługują jedynie identyfikację Windows. Na szczęście w przykładach dla Reporitng Services dostępnych na stronach http://www.codeplex.com dostępna jest implementacja rozszerzeń usług raportujących (interfejsy IAuthenticationExtension i IAuthorizationExtension), które umożliwiają skorzystanie z dobrodziejstw identyfikacji opartej o Forms. Jeśli zainstalujemy przykłady, to interesujące nas kody znajdziemy w katalogu C:\Program Files\Microsoft SQL Server\90\Samples\Reporting Services\Extension Samples\FormsAuthentication Sample zakładając oczywiście, iż wybraliśmy domyślną lokalizację.
Przykładowe rozwiązanie korzysta z własnej bazy danych do przechowywania informacji o użytkownikach.</description></item><item><title>SQL Server 2005 Compact Edition</title><link>https://awasn.github.io/sql-server-2005-compact-edition/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2007 14:13:00 +0200</pubDate><guid>https://awasn.github.io/sql-server-2005-compact-edition/</guid><description>Pewną nowością było wprowadzenie przez Microsoft na komputery typu PC, dostępnej do tej pory we wcześniejszych wersjach w ramach urządzeń mobilnych, bazy danych SQL Server 2005 Compact Edition (http://www.microsoft.com/sql/editions/compact/default.mspx), która nie wymaga instalacji żadnego serwera bazodanowego a do obsługi potrzebuje jednej biblioteki System.Data.SqlServerCe.dll. Dzięki temu, zamiast przechowywać dane niezbędne do pracy aplikacji np. w plikach XML możemy skorzystać z możliwości silnika SQL. Z tego typu sytuacjami niejednokrotnie się spotykamy. Instalacja dowolnego serwera nie jest możliwa, a jednocześnie szukamy możliwości sprawnego zarządzania niedużą ilością danych.</description></item><item><title>DBF po ludzku</title><link>https://awasn.github.io/dbf-po-ludzku/</link><pubDate>Tue, 12 Jun 2007 15:02:00 +0200</pubDate><guid>https://awasn.github.io/dbf-po-ludzku/</guid><description>Jakiś czas temu Sławek pisał o dostępie poprzez sterowniki ODBC do tabel w formacie Excel. W podobny sposób można również próbować przetwarzać pliki DBF. Ale można też prościej&amp;hellip; bardziej po ludzku&amp;hellip;
Wersji formatu DBF jest oczywiście wiele, ale my zajmiemy się wersją 3, bardzo popularną zwłaszcza w środowisku MS-DOS. Niezbędne będzie przy tym skorzystanie z przestrzeni nazw InteropServices umożliwiającej dostęp do kodu niezarządzanego.
Każdy plik DBF składa się z nagłówka</description></item><item><title>Liczby całkowite</title><link>https://awasn.github.io/liczby-calkowite/</link><pubDate>Thu, 10 May 2007 12:44:00 +0200</pubDate><guid>https://awasn.github.io/liczby-calkowite/</guid><description>Ostatnimi czasy byłem granatem oderwany od .NET i przerzucony na front języka AMBASIC, Symfonii Handel i jej raportów (konkretnie chodziło o integrację z systemem RouteSpider, którym się obecnie między innymi zajmuję).
Analizując tabele Symfonii mogłem zaobserwować, jak twórcy tego produktu musieli się zmierzyć z problemem wydajności. Część pól występuje bowiem w strukturach podwójnie. Jako pole tekstowe oraz pole numeryczne, przy czym nazwa pola numerycznego jest niczym więcej jak nazwą pola tekstowego z dodaną na końcu literką i.</description></item></channel></rss>