<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Generowanie kodu on arkadiusz wasniewski blog</title>
    <link>https://awasn.github.io/tags/generowanie-kodu/</link>
    <description>Recent content in Generowanie kodu on arkadiusz wasniewski blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Oct 2007 10:06:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://awasn.github.io/tags/generowanie-kodu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Visual Studio T4 Editor</title>
      <link>https://awasn.github.io/visual-studio-t4-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2007 10:06:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://awasn.github.io/visual-studio-t4-editor/</guid>
      <description>Wszystkim, których interesuje temat szablonów tekstowych T4 (Text Templating Transformation Toolkit), a myślę, że przynajmniej w Warszawskiej Grupie .NET po XI spotkaniu kilka osób się znajdzie, polecam stronę http://www.t4editor.net gdzie znajdziemy darmową, aczkolwiek czasową (styczeń 2008 roku) wersję beta edytora szablonów T4 instalującego się jako dodatek do Visual Studio.
Szablony T4 wykorzystywane są przez wszystkie niemal Software Factories firmy Microsoft oraz narzędzia oparte o DSL. Dla szukających wiedzy na ten temat polecam swój artykuł w drugim numerze gazetki zine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T4 lepsze niż T34</title>
      <link>https://awasn.github.io/t4-lepsze-niz-t34/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 10:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://awasn.github.io/t4-lepsze-niz-t34/</guid>
      <description>Poniższy tekst bazuje na artykule mojego autorstwa z drugiego numeru gazetki zine.net. Względem oryginału zrezygnowano jedynie z odwoływanie się do kodu źródłowego jako do rysunku oraz zmieniono numerację wstawionych zrzutów ekranu.
Wszelkie nazwy własne oraz podane wersje aplikacji i bibliotek odzwierciedlają stan na koniec 2006 roku.
Wstęp T4 oznacza Text Template Transformation Toolkit. Jest to dostarczany przez Microsoft w postaci biblioteki Microsoft.VisualStudio.TextTemplating.dll silnik do generowania tekstu na podstawie zdefiniowanych przez użytkownika szablonów.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
