<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SQL Server on arkadiusz wasniewski blog</title><link>https://awasn.github.io/tags/sql-server/</link><description>Recent content in SQL Server on arkadiusz wasniewski blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2008 15:53:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://awasn.github.io/tags/sql-server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reporting Services - projekt(y) po polsku?</title><link>https://awasn.github.io/reporting-services-projekty-po-polsku/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2008 15:53:00 +0100</pubDate><guid>https://awasn.github.io/reporting-services-projekty-po-polsku/</guid><description>Kiedy ponad rok temu zaczynałem budowanie raportów w MS SQL Server 2005 Reporting Services podszedłem do tematu jak rasowy programista. Całe nazewnictwo miało być po angielsku.
Etap pierwszy Założyłem nowy projekt, dodałem do repozytorium (usługi raportowe były nowe, nowiuśkie, bez jakiegokolwiek raportu) i&amp;hellip; hm&amp;hellip;. Pierwsza niespodzianka to siermiężne warunki przygotowywania zapytań w Visual Studio. Nie będę się rozpisywał. Budowanie zapytań SQL w tym środowisku ma swoje ograniczenia (ma się ochotę przejść na ciemną stronę mocy).</description></item><item><title>Rozwiązanie mobilne</title><link>https://awasn.github.io/rozwiazanie-mobilne/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2008 12:45:00 +0100</pubDate><guid>https://awasn.github.io/rozwiazanie-mobilne/</guid><description>Kilka miesięcy temu stałem się szczęśliwym posiadaczem projektu na przygotowanie kompletnego rozwiązania z zakresu szeroko pojętej sprzedaży dla &amp;ldquo;profesjonalnych&amp;rdquo; urządzeń mobilnych, czyli komputerów odpornych na niskie temperatury i kroploszczelne. Systemy operacyjne, które znalazły się w zasięgu projektu to:
Microsoft Windows for Pocket PC 2003, Windows Mobile 2003; Windows Mobile 5.0 for Pocket PC, Windows Mobile 5.0 for Pocket PC Phone Edition; Windows Mobile 6 Classic, Windows Mobile 6 Professional. Pod uwagę należało też brać możliwość pojawienia się w przyszłości konieczności działania programu w ramach Windows CE .</description></item><item><title>Określanie dnia tygodnia z pogardą dla DATEFIRST</title><link>https://awasn.github.io/okreslanie-dnia-tygodnia-z-pogarda-dla-datefirst/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2008 11:47:00 +0100</pubDate><guid>https://awasn.github.io/okreslanie-dnia-tygodnia-z-pogarda-dla-datefirst/</guid><description>Do szału doprowadza mnie określanie dnia tygodnia w MS SQL. Zmiany ustawienia domyślnego pierwszego dnia tygodnia z niedzieli na poniedziałek nie są ustawiane globalnie dla bazy (chyba, że o czymś nie wiem) i nie mogą być wywoływane np. w funkcjach użytkownikach. Jedne zapytania wywoływane są w Reporting Services, inne w Integration Services, inne jeszcze gdzie indziej. Szału można dostać. Stąd pomysł na poniższy kod, który zwraca dnie tygodnia numerując je od cyfry jeden:</description></item><item><title>FormsAuthentication w Reporing Services</title><link>https://awasn.github.io/formsauthentication-w-reporing-services/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2007 14:41:00 +0200</pubDate><guid>https://awasn.github.io/formsauthentication-w-reporing-services/</guid><description>Domyślnie usługi raportujące Microsoft SQL Server 2005 obsługują jedynie identyfikację Windows. Na szczęście w przykładach dla Reporitng Services dostępnych na stronach http://www.codeplex.com dostępna jest implementacja rozszerzeń usług raportujących (interfejsy IAuthenticationExtension i IAuthorizationExtension), które umożliwiają skorzystanie z dobrodziejstw identyfikacji opartej o Forms. Jeśli zainstalujemy przykłady, to interesujące nas kody znajdziemy w katalogu C:\Program Files\Microsoft SQL Server\90\Samples\Reporting Services\Extension Samples\FormsAuthentication Sample zakładając oczywiście, iż wybraliśmy domyślną lokalizację.
Przykładowe rozwiązanie korzysta z własnej bazy danych do przechowywania informacji o użytkownikach.</description></item><item><title>SQL Server 2005 Compact Edition</title><link>https://awasn.github.io/sql-server-2005-compact-edition/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2007 14:13:00 +0200</pubDate><guid>https://awasn.github.io/sql-server-2005-compact-edition/</guid><description>Pewną nowością było wprowadzenie przez Microsoft na komputery typu PC, dostępnej do tej pory we wcześniejszych wersjach w ramach urządzeń mobilnych, bazy danych SQL Server 2005 Compact Edition (http://www.microsoft.com/sql/editions/compact/default.mspx), która nie wymaga instalacji żadnego serwera bazodanowego a do obsługi potrzebuje jednej biblioteki System.Data.SqlServerCe.dll. Dzięki temu, zamiast przechowywać dane niezbędne do pracy aplikacji np. w plikach XML możemy skorzystać z możliwości silnika SQL. Z tego typu sytuacjami niejednokrotnie się spotykamy. Instalacja dowolnego serwera nie jest możliwa, a jednocześnie szukamy możliwości sprawnego zarządzania niedużą ilością danych.</description></item></channel></rss>